# NOTE DE CLARIFICATION DU PROJET

## Objets

**Ressource (classe mère de Livre, OeuvreMusicale et Film):**  
  -code (chaine de caractères, clé)  
  -titre (chaine de caractères)  
  -dateApparition (date)  
  -editeur (chaine de caractères)  
  -genre (chaine de caractères)  
  -codeClassification (chaine de caractères, unique)

**Livre:**  
  -isbn (chaine de caractères, unique)  
  -resume (texte)  
  -langue (chaine de caractères)

**OeuvreMusicale:**  
  -longueur (entier)

**Film:**  
  -duree (entier)  
  -synopsis (texte)  
  -langue (chaine de caractères)

**Exemplaire:**  
  -etat (neuf|bon|abimé|perdu)  
  -disponible (booléen)  
  -> associé à Ressource (1..n - 1)  
  -> réservé par un Adherent (0..n - 1)

**Contributeur:**  
  -nom (chaine de caractères)  
  -prenom (chaine de caractères)  
  -dateNaissance (date)  
  -nationalite (chaine de caractères)  
  -> écrit un Livre (1..n - *)  
  -> compose une OeuvreMusicale (1..n - *)  
  -> interprète une OeuvreMusicale (1..n - *)  
  -> réalise un Film (1..n - *)  
  -> joue dans un Film (1..n - *)

**Utilisateur (classe mère de Membre et Adhérent):**  
  -login (chaine de caractères, clé)  
  -motDePasse (chaine de caractères)  
  -nom (chaine de caractères)  
  -prenom (chaine de caractères)  
  -adresse (chaine de caractères)  
  -email (chaine de caractères)

**Membre:**

**Adherent:**  
  -dateNaissance (date)  
  -telephone (entier)  
  -adhesion (booléen)  
  -droitPret (booléen)  
  -blackliste (booléen)

**Prêt:**  
  -datePret (date)  
  -dateRetourPrevue (date)  
  -dateRetourReelle (date)  
  -etatRetour (bon|abime|perdu)  
  -> concerne un Exemplaire (* - 1)  
  -> est effectué par un Adhérent (* - 1)

**Sanction:**  
  -motif (retard|deterioration|perte)  
  -debutSanction (date)  
  -finSanction (date)  
  -> s'applique à un Adhérent (* - 1)  
  -> est associée à un Prêt (0..1 - 1)

## Contraintes

-Ajouter une clé artificielle "idExemplaire" à Exemplaire

-Ajouter une clé artificielle "idContributeur" à Contributeur

-Ajouter une clé artificielle "idPrêt" à Prêt

-Ajouter une clé artificielle "idSanction" à Sanction

-Ajouter une méthode "duréePrêt()" à Prêt

-Un adhérent doit s'authentifier pour pouvoir emprunter un document

-Un prêt est possible seulement si l'exemplaire est en bon état et est disponible

-Un exemplaire ne peut pas être disponible et dans un état "abimé" ou "perdu" à la fois

-Un adhérent ne peut emprunter simultanément qu'un nombre limité d'œuvres, chacune pour une durée limitée

-Si un adhérent rend un document en retard, son droit d'emprunt est suspendu pour une durée égale au nombre de jours de retard

-Si un adhérent dégrade ou perd un document, son droit d'emprunt est suspendu jusqu'à ce qu'il rembourse le document

-En cas de sanctions répétées, un adhérent peut être blacklisté

-Un adhérent blacklisté ne peut être actuellement adhérent, et donc ne peut pas emprunter de documents

## Utilisateurs

**Membres de la bibliothèques:**  
  -gèrent des ressources documentaires: ajouter des documents, modifier leur description, ajouter des exemplaires d'un document, etc.  
  -gèrent les prêts, les retards, les réservations et les sanctions  
  -gèrent les données des utilisateurs  
  -établissent des statistiques sur les documents empruntés par les adhérents

**Adhérents:**  
  -recherchent des documents  
  -effectuent et gèrent leurs emprunts  
  -peuvent se désinscrire et se réinscrire
